19 fg 諗緊入唔入行做recruitment consultant 好

最近見緊份大agency 既recruitment consultant, 去interview既時候又講到5年就升到做manager位，同埋一開始預左好大壓力。 同埋感覺同in house hr compare，好似冇咁悶咁。

有冇過來人可以分享下

同埋19 fg個base大概可以有幾多

有人唔做做狗
公司HR日日準時收工
Recruitment Consultant 跑數位?
搵過工都知佢地接近24小時都會覆whatsapp

係呀

唔知一開始叫咩價好

但in-house hr一入行人工好低，見到d job ads 12 13k 都灰撚左

Consultant 伏味好大，特別fg
利申：做過2個星期resign左

還掂都係跑 做咩唔去Bank Retail RM 做Sales? 大家都係跑數 但人工高你唔少

雖然Banking Desk 嘅Headhunt做上去Pay可能唔差 但客路會窄好多 你話你身邊朋友個個ibank/MT都可能好少少 起碼有堆Candidate

過來人
一grad就做左Recruitment Consultant 三年
之後再轉返Inhouse HR
其實RC同Inhouse HR係完全唔同
所以之後轉工我要重新學過哂d野
感覺浪費左3年

個人建議grad完第一份工真係諗清楚自己想做乜先, 唔好太計較人工 (當然太低就真係唔好做)
RC人工係好好paid, 每月連佣都有25-30K
但其實就係Sales一名, 要跑數, 頂到壓力既話做幾多當儲錢係幾好既

In-house係好低人工

絲打
想知多小小呢行
介唔介意tg傾?
Thanks.

每個月連佣係有冇話做左幾耐先做到呢個數

同埋有冇過來人分享下各大firm係行內既reputation 係點

不如分享下點壓力大法，係咪一開始仲未適應？

其實我都想試PR/Event， 係就係低人工，但好似冇咁苦悶

垃圾行業

hr 呢行係人工低，你淨係考慮人工直接去考ao 啦。

睇一份工要衡量好多野，淨係睇錢又考唔到ao 都可以做地盤

而家做緊 留個tg啊

新加坡 大伏 千奇唔好入

逢親有數跑既都有壓力都會辛苦，唔知洗乜出咁高人工請你？

HR 要跑既數只有staffing，仲有大把藉口推搪，屌柒個line 唔留人，屌柒個line 恰尻人，屌柒公司出手低。好老實講HR 係一份冇壓力既工作。

你受唔受得壓力？
唔鐘意悶？
鐘意對人？
想多勞多得？

利申：做過in house part time and headhunt intern

in喜記？
利申：19 grad 同你一樣諗緊做唔做RC

你見左未？

未
不過reject左細firm

recruitment consultant
係consultant入面最撚惡做
回頭是岸

點解咁講

想知

咁我都知，但12/13k真係...同埋都有諗Agent 又冇咁悶、岩番我多d

做左幾耐呀你

共勉之

我就係鐘意對人先覺得都可以試

MP ,喜記好似感覺good d 咁

半年

新加坡工司文化好差

千祈唔好啊新加坡公司，你會後悔

Lm

個個都話差 好奇想知有冇人做過 入面係點？

喂我有朋友做過wo, 無問題呀！

咁仲有好多對人既工

我都鐘意對人呀，係個口水佬

不過我經歷特別d, 大學part time做過補習、in house hr, 接待、文員、派傳單

但依加覺得呢d都唔係專業，所以依加做返本科（我大學讀專科）

你要諗清楚，對人既工有好多種，你係想做邊類對人既工，定係無所謂（真？）

我鐘意對人，但自從上一份對人既人比人屌到上天花版之後，我就做返本科（唔使對人），依加做得好地地，好開心